索尼互動娛樂公布 PlayStation 系列歷代主機與軟體銷量

根據消息指出，PS 的線上會員 PS Plus 的訂閱會員也達到 3640 萬戶。

值得注意的是，SIE 在這份報告當中並沒有公開 PSP 的下任掌機，也就是 PlayStation Vita（PSV）的任何銷售資料。無論是硬體還是軟體銷量都沒有公開。

psv
電子垃圾

PS2仲未被超越到

ps2 3年1.5億

psv係唔存在

PS1都未

係咪應該仲有部psgo?

pspgo至真

賣呢個價既遊戲商執左佢好過

PS3 賣機唔及ps1, game 賣得多過ps1
Ps1 當年太多盜版，谷唔起正版game
PS4 有賣game數據嘅話, 應該破哂紀錄

Ps2咁多老翻 軟體銷量都仲咁多

連登真係臥虎藏龍, 又有商業奇材

笑到仆街
多返5倍人都唔知點黎

Ps2當年走得太前太屈啦

又係大陸一人一蚊系列

Sony唔請你真係嘥曬

就係因為多老翻D game平呀麻
個陣冇PS 同PS2 會埋唔到堆俾人笑
特別PS個年代 次次去D
老翻鋪長期都一堆人係到買碟
諗諗下都幾懷念 而家買親除左大作
都驚買番去中伏

中學年代係加拿大玩PS2係玩正版
因為無老翻玩

PSV正式黑歷史

呢部機買左翻黎除左p4g同soul sacrifice之外就無玩過咁濟

笑撚左 價錢賣1/5 但係每隻碟成本都升左5倍 仲未計你生產力存倉條數 賣唔哂學雅利達咁拎去埋填區?

比我就所有game免費
全人類一人一機仲唔贏

你直頭成個主機界生態都未了解就發表偉論
基本上sony唔介意成本價賣部主機比玩家(當然最好有得賺) sony主要係想你買佢啲game同埋加入佢地個生態圈 果度先最賺錢
淨係大牌既獨佔game(戰神 蜘蛛俠 uncharted Horizon Zero Dawn)隻隻過千萬銷量同埋佢個stroe收第三方30%上架費 佢地都賺到笑
破解左sony賺條毛呀?

ps4 講真d 遊戲出得真係算少
對比PS2 年代
求其每星期都可以去到老返舖買兩三隻

ps1 2 game嘅遊戲性同而家冇得比

錯手負評左 sorry

樓上個小朋友沖出黎柒

你自己google下微軟靠咩賺錢先再駁啦
兩間公司方向完全唔同 學你話齋啲game賣幾十蚊 大廠細廠都死撚得

笑撚死 都唔知佢套一隻game幾十蚊就會有5億人玩既理論點黎 信口開河

PSP賣7千幾萬部
先賣得個3億幾套game
老番iso cso真係都好誇張

利申 當年只係買左隻叫wtf嘅game umd
之後其他game都係喺foxy download iso cso玩
唔入umd玩唔到部分iso cso檔架

好耐冇見過啲咁撚蠢嘅人

講番市場正題

代理、發行 其實要同遊戲廠商先食某一個數目先可以做代理。例如 A代理/發行 食 S廠 100萬實體碟，咁S廠就有足夠資金做得充裕啲製作同宣傳。

而 Sony 近年個生態就係希望玩家online買game，因為玩家買digital就係Sony收益最多。

咁樣就會出現當A代理食完100萬實體碟，而Sony就做網上特別版、優先訂購、或者好快做減價。S廠有人包底100萬碟，Sony狂做減價趕絶二手，代理坐到一地貨。$99 碟版一街都係⋯⋯

做得好嘅遊戲廠商就等俾大廠/Sony做代理或者食埋。
Sony要代理你隻貨，若果你夠膽唔俾？宣傳乜都見唔到。
成個生態其實好唔健康。

PS2年代，番水貨其實經常都$580一隻日版。
而家啲PSgame做到好平。

十幾廿年前係有啲錢玩Console，依家係窮人恩物

小朋友 你讀完書 出黎社會工作幾年後 再睇返當年今日呢個post自己既回覆 就會知道你自己今日係幾咁on9

講黎講去就麥當勞 等二手game 同fd借

現實係 當你出黎社會後就會明白 再無幾可有機會食麥當勞 更無乜幾可見到你依家班fd
而且有工作收入後 與其浪費時間等二手 不如快快手買左黎玩
因為工作後就會感受到 時間先係最寶貴 什至連打機都再無時間 就算有時間都未必有心機玩

十幾廿年前 5百幾 依家反而3，4百蚊就有
當年$10食到碗麵 依家$60蚊都食唔飽
遊戲價錢係抗通脹 直情係通縮左
班小朋友同網上乞丐仲嫌貴

有句說話 大陸係iphone xs出時講 我覺得好岩
「覺得東西貴 不是它的缺點 而是你的缺點」

一隻Console遊戲𥚃面，有Sony、發行、代理、製作單位、宣傳，零售、後面跟尾幾百人等住開飯。

賣一百幾十不如唔好做呢行

我講你都唔撚明啦

以前 ？ 你都未出世 點會明？
我代佢答下 純粹個人鳩up

廿年前 網路 同科技 同依家差天共地
人地娛樂選擇少好多
一般都係 行街 睇戲 食飯 運動 打機 （做愛都算既）
好多人唔打機就無咩好做 街機係更明顯分別既例子

依家互聯網科技發達多了 娛樂選擇多元化 抖音呢d都會爆紅就係例子

Basic economic concept
Elasticity of Demand

簡單啲講 你想學Microsoft
擴大個base攤分fixed cost

但係gaming industry係唔係真係大到可以壓到個cost咁低去afford 四五十蚊呀？
Microsoft講緊全世界十幾廿億customer base
但microsoft office都係賣1099起跳

當一個market substitute唔夠多
demand curve趨向inelastic
減價只會蝕更多

你唔明唔緊要 因為你個idea根本無用過腦
返去讀下書先啦Ching

你又岩喎 同個小朋友講完佢都唔會明

以前d廠勁 遊戲性大好多
心跳回憶 果堆都大把fans
唔識唔好鳩up
賣老翻

你講得太深喇

你打咁多英文 佢未必識架
要知道香港年輕一代既英文之差既程度 係受到偉大既祖國統治下 母語教學既影響後 除左讀國際學校同名校外 小朋友全部唔識英文架啦

可能你打簡體字加普通話/大陸潮語表達 佢會睇得明d

ps2 果時啲碟係香港貴過ps3, ps4 啲game
好多都500 以上
你話平係講老番渣嘛

3舊水game 都話貴。你都係玩賓州算啦

唔好怪個小朋友啦 可能佢得幾十蚊零用錢一星期
要怪就怪佢老豆老母唔生性 點解唔努力d搵錢 要掛住做愛生件垃圾出黎

因為PS2老翻主要流行係日本以外既亞洲地區
個時既亞洲經濟唔太好（97完） 但係主要遊戲市場日本美國歐洲仲好健康
亞洲多你一份唔多，少你一份唔少
係到nds 既r4因為可以上網dl先傳返入日本同美國，先對銷量有影響

以前啲電腦廢到仆街， PS2一出真係好震撼，但係去到之後第三代第四代開始資訊科技又發達，好多年青人都識去搞部電腦，所以銷量係爭啲

純討論PS個Market

其實越來越似Steam，digital就狂減賤價打番零售，細廠/indie廠出碟嘅空間越來越細，慢慢去哂PSN，客戶當然開心理你廠商死活，不過當大部分廠商上哂去PSN之後，情況就好似appstore咁冇咗零售同禁止一切佢地唔容許嘅宣傳或行銷手法，等同全世界同蕷果/Facebook打工。

之前會估Sony會係PS5取消實體，但後來睇到個spec仲保留實體。

只講遊戲，以家嘅競爭都比以前大
當年電腦遊戲未成氣候
手機重玩緊貪食蛇
邊似得ps2一機獨大

條友真係9UP唔洗本

呢廿年黎遊戲市場既價格無乜點變
計埋全球通脹既話仲平左添

依家d game又貴，上網聯機仲要收月費真係不了

身邊仲有朋友係接受唔到console買digital, 就算同樣價錢都要出街買，可能要等多代

反而唔知PS5播唔播到UHD，雖然少咗人買碟睇但應該仲係好多人將ps4 當係tv box 咁睇netflix / youtube/播碟

pc唔洗蝕賣部主機
pc無實體存倉 運輸 製做 慳，無2手市場壓力

賣得一套得一套，所以steam digi可以日日大減價

香港已經好撚平
美國ps+係59.99美金 香港先268港紙
每個月又送game
實體碟又平幾十又有得賣
電子版又成日特價 咁都嫌貴?
今時今日睇套戲都成舊水啦 先睇得2 3個鐘
好多game都只少可以玩10幾個鐘到幾十個鐘不等啦

香港人對games啲價值觀真係好有問題 以前翻版玩太多 覺得game係唔值錢

應該係話對呢啲虛擬軟件野係有抗拒畀錢既心態 玩老翻重笑尻返你傻尻添
app要jb玩免費 dl apk
歌dl mp3 再唔係youtube聽算
戲 劇搵線上資源
game只玩二手 老翻 破解
唔洗同我講好多人用spotify netflix 等等 因為重有好多嫌幾十蚊貴 明明免費點解要畀錢重要笑尻你既人係到
之前有game舖講話代理 優先畀game大陸先 話香港巿場只係杯茶 真係唔怪得人 香港人生意係最撚難做 特別係歌戲Game app

psv封塵

PSV銷量有冇PSP一半

研發費

硬件越勁，系統自身運作所需要既資源比例就越來越細，甚至可忽視
仲記得以前燒碟係唔可以做其他野

一隻碟成本啲人計過10蚊左右 依佢講法賣平5倍就會多左5倍人玩 當佢講得通 即係本身10蚊可以賺到既錢變成50蚊先賺到同樣既數 運輸存倉生產線條數又要乘大5倍 成個業界風險大好多
最大問題係我打死都唔撚信賣幾十蚊會多5倍銷量

其實都關對手事
我記得ps 對手 世嘉
都唔夠玩 雖然世嘉都有堆獨佔

依家 又電腦又x box又手機

以前啲game都係咁貴不過係你玩老翻先覺得平
同埋依家隻隻3A game開發成本都要1億美金包底

賣咁平最後變哂手機game咁玩課金 真係你玩埋我嗰份

賣得貴係因為要保本
自己google吓 製造一隻遊戲要幾多成本先啦
唔賣得遊戲製作團隊即時解散
m記推出一個套餐要幾千萬咩
成本你都唔識 唔好係度鳩噏啦

隻集過千萬你當你老任呀
除咗horizon啱啱好仲有邊隻過到